{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "आप का नाम क्या है?",
      "answer": "श्रेयांश जैन",
      "offeredRun": 4
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "आप क्या पसंद करते है?",
      "answer": "Cricket, chess, movie",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "आपकी कंपनी का नाम क्या है?",
      "answer": "Mindtree",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "ऑफिस जाने के लिए अपना रास्ता बताएं",
      "answer": "phase 1",
      "offeredRun": 6
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "तुम्हारी उम्र क्या है",
      "answer": "27",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "अपने पदनाम",
      "answer": "Module lead",
      "offeredRun": 3
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Whats your age?",
      "answer": "27",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "सम्यक दर्शन",
      "answer": "Dot ball",
      "offeredRun": 0
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "क्रोध",
      "answer": "Bowled",
      "offeredRun": 0
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "सम्यक ज्ञान",
      "answer": "Wide ball",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "सम्यक चारित्र",
      "answer": "No ball",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "lknl",
      "answer": "nln",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "KBK",
      "answer": " ,LNK",
      "offeredRun": 3
    }
  ],
  "teamDetails": [],
  "teamPlayerScore": [],
  "cricket_question": [
    {
      "id": 1,
      "question": "भगवान महावीर कहाँ से मोक्ष गये?",
      "answer": "पावापुर",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "पाप का बाप कौन है?",
      "answer": "लोभ",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "इस युग के धर्म प्रवर्तक कौन है?",
      "answer": "भगवान आदिनाथ",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "रावण का वध किसने किया?",
      "answer": "लक्ष्मण",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "सोलहवे तीर्थंकर भगवान का नाम क्या है?",
      "answer": "शांतिनाथ",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "तत्वार्थ सूत्र के रचियता कौन है?",
      "answer": "उमास्वामी",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "भगवान कितने है?",
      "answer": "अनंतानंत",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "क्रोध",
      "answer": "Bowled",
      "offeredRun": 0
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "सम्यक चारित्र",
      "answer": "No ball",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "सम्यक ज्ञान",
      "answer": "Wide ball",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "णमोकार मंत्र किसने बनाया?",
      "answer": "अनादिनिधन मंत्र",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "भक्तामर के रचियता कौन हैं?",
      "answer": "आ. कुंद कुंद स्वामी",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "नेमिनाथ भगवान का चिन्ह क्या है?",
      "answer": "शंख",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "जिनेन्द्र देव की वाणी को क्या कहते है?",
      "answer": "जिनवाणी",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "आठवाँ द्वीप कौनसा है?",
      "answer": "नंदीश्वर",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "भगवान पार्श्वनाथ के माता-पिता का नाम क्या है?",
      "answer": "वामा- अश्वसेन",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "छहढाला के रचियता कौन है?",
      "answer": "पंडित दौलतराम",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "अभिनन्दन भगवान का चिन्ह क्या है?",
      "answer": "बन्दर",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "सर्वप्रथम णमोकार मंत्र किसने लिपिबद्ध किआ था?",
      "answer": "पुष्पदंत स्वामी",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "द्रव्यों के समूह को क्या है?",
      "answer": "विश्व",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "आदिपुराण के रचियता कौन है?",
      "answer": "जिनसेन",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "धर्म का मूल क्या है?",
      "answer": "सम्यक दर्शन",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "कैलाश पर्वत से कोनसे भगवान मोक्ष गये है?",
      "answer": "आदिनाथ",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "मुक्ति किस अवस्था में होती है?",
      "answer": "दिगंबर",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "पहला द्वीप कौनसा है?",
      "answer": "जम्मू द्वीप",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "परमेष्ठी कितने होते है?",
      "answer": "पांच",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "भगवान पार्श्वनाथ पर उपसार किसने किया था?",
      "answer": "कमठ",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "सम्यक दर्शन",
      "answer": "Dot ball",
      "offeredRun": 0
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "सम्यक दर्शन",
      "answer": "Dot ball",
      "offeredRun": 0
    },
    {
      "id": 31,
      "question": "सम्यक दर्शन",
      "answer": "Dot ball",
      "offeredRun": 0
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "सम्यक दर्शन",
      "answer": "Dot ball",
      "offeredRun": 0
    },
    {
      "id": 33,
      "question": "सम्यक दर्शन",
      "answer": "Dot ball",
      "offeredRun": 0
    },
    {
      "id": 34,
      "question": "सम्यक दर्शन",
      "answer": "Dot ball",
      "offeredRun": 0
    },
    {
      "id": 35,
      "question": "सम्यक दर्शन",
      "answer": "Dot ball",
      "offeredRun": 0
    },
    {
      "id": 36,
      "question": "सम्यक दर्शन",
      "answer": "Dot ball",
      "offeredRun": 0
    },
    {
      "id": 37,
      "question": "सम्यक ज्ञान",
      "answer": "Wide ball",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 38,
      "question": "सम्यक ज्ञान",
      "answer": "Wide ball",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 39,
      "question": "सम्यक ज्ञान",
      "answer": "Wide ball",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 40,
      "question": "सम्यक चारित्र",
      "answer": "No ball",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 41,
      "question": "सम्यक चारित्र",
      "answer": "No ball",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 42,
      "question": "पहले चक्रवर्ती कौन थे?",
      "answer": "भरत",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 43,
      "question": "हिंसा के भेद कितने होते है?",
      "answer": "दो",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 44,
      "question": "समयसार के रचियता कौन है?",
      "answer": "आ. कुंद कुंद स्वामी",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 45,
      "question": "आदिनाथ भगवान ने कितने बर्ष तपश्या की?",
      "answer": "1000 बर्ष",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 46,
      "question": "कितने तीर्थंकर पद्मासन से मोक्ष गये?",
      "answer": "तीन",
      "offeredRun": 3
    },
    {
      "id": 47,
      "question": "मान",
      "answer": "Bowled",
      "offeredRun": 0
    },
    {
      "id": 48,
      "question": "माया",
      "answer": "Bowled",
      "offeredRun": 0
    },
    {
      "id": 50,
      "question": "लोभ",
      "answer": "Bowled",
      "offeredRun": 0
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "सम्यक दर्शन",
      "answer": "सम्यक दर्शन",
      "offeredRun": 0
    },
    {
      "id": 51,
      "question": "गुप्तियाँ कितनी होती है?",
      "answer": "तीन",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 52,
      "question": "व्यवहार नय के कितने भेद है?",
      "answer": "दो",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 53,
      "question": "कितने परमेष्ठी कषाय रहित है?",
      "answer": "दो",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 54,
      "question": "किसी एक बाल ब्रम्हाचारी तीर्थंकर का नाम?",
      "answer": "वासुपूज्य / मल्लिनाथ / नेमिनाथ / पार्श्वनाथ / महावीर",
      "offeredRun": 3
    },
    {
      "id": 55,
      "question": "उपसर्ग कितने होते है?",
      "answer": "चार",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 56,
      "question": "शिक्षाव्रत कितने होते है?",
      "answer": "चार",
      "offeredRun": 3
    },
    {
      "id": 57,
      "question": "तप कितने प्रकार के होते है?",
      "answer": "दो",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 58,
      "question": "भगवान महावीर के नाम कितने और क्या-क्या है?",
      "answer": "वीर, अतिवीर, सन्मति, वर्धमान, महावीर",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 59,
      "question": "अणुव्रत कितने होते है?",
      "answer": "पांच",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 60,
      "question": "1 बर्ष में दशलक्षण पर्व कितने बार आते है?",
      "answer": "तीन",
      "offeredRun": 1
    },
    {
      "id": 61,
      "question": "भोजन के कितने प्रकार होते है एवं उनके नाम?",
      "answer": "चार, (खाद्य, स्वाद, पेय, लेय)",
      "offeredRun": 4
    },
    {
      "id": 62,
      "question": "महाव्रत कितने होते है?",
      "answer": "पांच",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 63,
      "question": "कितने गति के जीव पूजा करते है?",
      "answer": "तीन",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 64,
      "question": "रत्नत्रय कितने होते है?",
      "answer": "तीन",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 65,
      "question": "कषाय कितनी होती है?",
      "answer": "चार",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 66,
      "question": "जम्मूद्वीप में सूर्य एवं चन्द्रमा कितने-कितने होते है?",
      "answer": "दो - दो",
      "offeredRun": 4
    },
    {
      "id": 67,
      "question": "कितने तीर्थंकर भगवान पर उपसर्ग हुआ?",
      "answer": "तीन",
      "offeredRun": 3
    },
    {
      "id": 68,
      "question": "आदिनाथ भगवान को प्रथम आहार किसने दिया था?",
      "answer": "राजा श्रेयांश",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 69,
      "question": "गतियाँ कितनी होती है?",
      "answer": "चार",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 70,
      "question": "पूजा की थाली में कितने द्रव्य होते है?",
      "answer": "आठ",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 71,
      "question": "तत्व कितने होते है?",
      "answer": "सात",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 72,
      "question": "अरिहंत परमेष्ठी के मूलगुण कितने होते है?",
      "answer": "46",
      "offeredRun": 3
    },
    {
      "id": 73,
      "question": "सिद्ध परमेष्ठी के मूलगुण कितने होते है?",
      "answer": "आठ",
      "offeredRun": 3
    },
    {
      "id": 74,
      "question": "आचार्य परमेष्ठी के मूलगुण कितने होते है?",
      "answer": "36",
      "offeredRun": 3
    },
    {
      "id": 75,
      "question": "उपाध्याय परमेष्ठी के मूलगुण कितने होते है?",
      "answer": "25",
      "offeredRun": 3
    },
    {
      "id": 76,
      "question": "साधु परमेष्ठी के मूलगुण कितने होते है?",
      "answer": "28",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 77,
      "question": "नरक कितने है?",
      "answer": "सात",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 78,
      "question": "प्रातिहार्य कितने होते है?",
      "answer": "आठ",
      "offeredRun": 2
    },
    {
      "id": 79,
      "question": "प्रमाद कितने होते है?",
      "answer": "15",
      "offeredRun": 3
    },
    {
      "id": 80,
      "question": "कारण कितने होते है?",
      "answer": "16",
      "offeredRun": 4
    },
    {
      "id": 82,
      "question": "णमोकार मंत्र में कितने अक्षर, मात्रायें एवं मूलवर्ण है?",
      "answer": "35, 58, 64",
      "offeredRun": 6
    },
    {
      "id": 83,
      "question": "विदेह क्षेत्र में कितने तीर्थंकर होते है?",
      "answer": "20",
      "offeredRun": 3
    },
    {
      "id": 84,
      "question": "आवश्यक कितने होते है?",
      "answer": "6 (छह)",
      "offeredRun": 4
    },
    {
      "id": 85,
      "question": "सम्यक दर्शन के अंग कितने होते है?",
      "answer": "आठ",
      "offeredRun": 6
    },
    {
      "id": 86,
      "question": "कुलकर कितने होते है?",
      "answer": "14",
      "offeredRun": 4
    },
    {
      "id": 87,
      "question": "शलाका पुरूष कितने होते है?",
      "answer": "63",
      "offeredRun": 3
    },
    {
      "id": 88,
      "question": "ऋध्दिया कितनी होती है?",
      "answer": "64",
      "offeredRun": 6
    },
    {
      "id": 81,
      "question": "समवशरण में कितनी सभाये होती है?",
      "answer": "12",
      "offeredRun": 4
    }
  ]
}
